真係咁差？ 去唔去好？ 英首相話 喺英國搵到份工等於中頭獎

英國政府擴大英國公民（海外）護照（BNO）持有人的權利，英國就業問題成為關注。有研究指，在英國找到工作的機率是近50年最低。英國有部份職位空缺更出現4千人爭1職位的情況，英國前首相白高敦形容，「找到工作的機率如同中頭獎」。

報告指，在伯明翰，1.5萬人爭10個職位；而在倫敦，更出現4,228人爭一個律師助理職位、近1,000人爭一個餐廳接待員職位等情況。

白高敦預計，在保就業補貼計劃（furlough scheme）於10月31日完結後，英國就業市場的情況會嚴峻。

白高敦指，在新冠肺炎疫情出現前，英國職位空缺平均處於約50萬水平，每2至3個人中，就有1名是失業人士；而在現在，英國職位空缺跌至僅33萬，比金融海嘯後經濟衰退時期更差。

根據英國國家統計局（ONS）早前公布的就業數據，顯示8月的就業人數，較3月時少69.5萬人，7月此項數據為65.9萬，顯示就業人數進一步減少。英國申領失業救濟人數270萬，較3月多121%。

英國生活指數好高，如果咁樣貿貿然一家大細過去又要住又要食其實帶舊錢過去唔燒得好耐，真係一句去又難，但留在香港亦難，香港人做錯啲乜嘢有咁嘅報應

打仗未？

更正，係前首相

嘩英國咁慘呀？
高官仔女幾時返偉大祖國呀？

其實而家邊度都難搵工

講而家根本無意義

講無肺前個狀況比較會準d我覺得

經濟日報

食二手飯都會去。
完。

我怕二手飯都冇得你食，英國好少有機會食到二手飯

爭得贏英國 D 流浪漢？

可能大家要打PT, 或者網上創業果D
唔係下下搵工
BTW又話水電工果D易搵人工好?
係辛苦D
有冇香港仔肯去捱下?

你有少少積蓄去捱一排有何不可

到出年失業潮反彈入行仲好

叫佢地係香港做下水電學徒先講喇
叫佢係露天企一個鍾都死啦

咪on9 拎住10萬去英國已經夠養1家3口1年 交埋租食埋飯都有突

連燈仔話帶幾皮過去一定有工返一定夠生活

BBC UK 5-7月失業率 4.1%?

你真係冇改錯名，10萬蚊港紙10,000英鎊都唔夠你可以捱一年？你交租水電媒公用事業全部要比cash，你唔可以攞任何福利，你交租按金上期交通食用你捱到兩個月已經好叻仔，如果你100,000英鎊嘅真係可以捱一年，但你又記住，你用一蚊少一蚊，你唔食小朋友要食，要住你唔交暖氣凍撚死你，你唔俾錢搭車行撚死，仲有記住你千祈唔好病，如果唔係睇醫生買藥都買撚窮你，仲有小朋友返學呢？你要比學費喎⋯⋯你諗清楚先講嘢啦，生活並不是這樣簡單

有朋友過到去

做緊啲part time 侍應，佢都話係難搵工

每2至3個人中，就有1名是失業人士

如果真係咁高英國一早有暴動

放負撚

交租咪得果300鎊1個月， 自己煮晒3餐每日都唔使10鎊， 暖氣冇必要唔開，電都係一樣道理
你冇做過窮撚唔代表依個世界冇得窮遊英國
2鎊既pizza加 4鎊lasagne 都夠3個人食2餐啦

ching有冇details, 住邊頭?

300鎊一個月我都想知響邊

我唔懷疑你想離開嘅決心 ，但你試過帶住小朋友 喺一個陌生地方由頭嚟過未呀？ 我試過 ，我可以話畀你知唔係你諗得咁簡單， 當然你有信心係好 ，但我話畀你知，到時你又搵唔到工，你嘅壓力每日爭加，但每日都洗緊錢，你就明白點解！

去 自己攪黃色經濟圈

我哋香港人自己組織一個小社區生存啦， 可能某啲人打工某啲人開生意咁請返啲手足，一方面唔會同本地人爭佢哋嘅工作職位， 另一方面我哋又唔係蝗蟲唔需要乞食

香港6.2%

白高敦係Labour，講呢啲數據出嚟好明顯係用嚟屌Boris Johnson再封城。

老實講，以香港人嘅頭腦，過英國嘅話唔好預打工，自己搞生意仲好。

33%失業率

經濟唔好，仲叫人逆市去外國做生意

篇鳩up 交仲話英國 2-3個人就有一個失業, 屌啦, 咁咪 33%失業率?
寫文果個當人on9?

香港經濟日報

有啲生意唔會受疫情影響既

咁就二手炸雞🍗

經濟好有好嘅生意，經濟唔好有經濟唔好嘅生意，人始終要飲食屙，做網購/送貨而家不知幾好搵，唔去咁柒走去開餐廳就得

其實失業率只係用嚟打飛機用，我都相信香港人嘅靈活頭腦的確俾啲死鬼好好多，但有一樣好重要嘅就係而家全球經濟真係唔好，去嘅要有心理準備有一段時間捱得好辛苦⋯⋯捱唔推得過就要睇自己能力嘞

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

條友真係冇改錯名 佢咁講既話每人每日食一餐白飯都得 keep住食一年 唔計council tax 水電煤上網電話費個d應該都夠既

去英國倒垃圾應該有尊嚴過香港做醫生律師

50%～33%人失業
老作都作好啲

係呀當地人10個有9個瞓緊街
因為好似抽六合彩咁
成個國家得<1%人有工返

吹咁大？ 間餐廳一個月都唔知有冇1千人去食？

無工返
唔怪之得啲人口罩都唔戴
諗住間接自殺

捱多半年 儲多半年錢 有疫苗先去

攞佢地同正常人比

我讀書果陣280GBP 一個月水電全包
有幾難搵

我淨係知英國將來經濟都救得返
香港一日係共產黨阻住哂就同侵講一樣go to hell

真心想知邊度有
我想過去

經濟日報藍撚到入血
梗係有咁大吹咁大
不過英國依家搵工係的確難左
雖然冇篇野咁誇張

笑到仆街

bno 過去小朋友可以讀政府學校,係免費

btw
多謝每日一百五十合法黑工

唔會去啦
英國疫情咁嚴重 班鬼佬又唔戴口罩

即係一日得30零個客
點做得差都唔會得30個客囉

留喺度成為6億人搵1000一個月嘅一分子都叫做有野做丫

睇佢講都野都on9 300磅咩環境先 又要按金又剩

香港唔洗租 十皮野都唔夠 養一家三口一年啦

同意
一個係希望之國
一個係死亡之城

點解個個講到做生意好似買菜咁？

香港人流咁密都可以冇30個，有咩出奇

咁留番響香港做狗算, 通街比狗咬好過無工做

好多港共PR出黎嚇D香港人唔好去UK

邊到都一樣 係睇你肯唔肯做 去到咪做啲低下階層嘅工囉 熟悉環境後 慢慢轉工都唔急 去果邊倒垃圾都輕鬆搞掂曬所有開支

樓主咁用用心力去同人講去英國好難生活
5毛確定

一家三口係吹大左
但如果得自己一條友
唔做嘢生活一年一萬歐係夠洗
住啲三百幾歐一個月嘅spare room
自己煎靚少少嘅牛扒意粉都係三至四歐一餐

You are fake news.gif

香港都係免費 但養一個小朋友大撚把開支 小朋友成日發燒 打針 又大得快 咩都係錢

過去一黎有勞動人口，但都會有有錢人過去...
去到真係開business黎做你又唔知...到時又會要人
香港人有幾可係做蛀米大虫呀....
而且最低下既工作幾時都會需要人黎做

相比起可能比支共的入集中營做奴隸工幫支共搵錢
自由身既水電工應該吸引好多既

過去做船頭尺

不如重啟中英談判，收回香港，驅逐支那人，大撚把就業機會

全球經濟停頓，去邊都唔好諗到好。但有小朋友/ fg就去點都好過留香港，社會起碼公平競爭，機會均等。

我意思過千人去in 份Waiter 、吹大咗啫

係二線城市同南亞share都未必得

吊未撚on 9 la經濟日報

咁樂觀出年就反彈? 「疫情過後」四隻字已經聽得多, 同流浮山刀手差唔多

成日講幾難幾難
又唔講幾多香港人成功生活CASE?
武漢肺炎全世界都有架啦
經濟唔好就咩都做住先, 睇下有咩行業仲請人咪去試
搵到個行業仲有得持續做又養起人咪做LAW
路都係人行出黎架啦
唔通等你黎比錢你咩
唔走唔通留響香港等支共直接統治呀? 集中營呀?
香港第時個繁榮泡沫爆左一定仲衰過UK

其實脫歐D中歐佬係唔係要返屋企？

低b仔冇改錯名
叫d仔女餐餐pizza咩

依家全世界經濟根本就PK.
成條旅遊業斷Q左.
未影響到你份工,以為無咩野事.
經濟係環環相扣, 未影響係因係最尾個幾環.

與旅遊業有D關聯都應該開始死.

移民英國,我會勸告去D比較平既地方生活.
等疫情過左,先去D貴地方搵工同住!!

多謝中共送大禮
旅遊，餐飲，airport養最多人，但接近停晒

你一定唔係 醫生 / 律師

如果新香港人全部都岀嚟做嘢 都會幾千人爭一份工啦

不過唔好意思 人哋咬老綜住公屋
唔希罕同你班下等人爭嘢做

睇篇文都仲話有33萬個職位空缺

可能係啲下欄嘢，農場嗰啲

肯做應該都會搵到

石鏡泉份經濟日報

成撚日整埋D仆街網上投票搏click rate
呢間垃圾, 真心賤

條友走咗佬去邊？

大佬D人番工一年都未必有40K GPD 你要一年洗100K GPD

先唔好講腦筋係咪好過鬼佬
就算係，都唔代表你比人有優勢。
身份，種族，語言能力都決定你既機會
你見d賓南亞黎到係做d乜職位

拎支結他街頭賣唱

人地食完自己執返個盤架
鬼有得食咩

目前就全球都死 但疫情退 人地有回復 香港係無回復一日 只會一路差下去
出年真係大鑊

生活費過百萬港紙一年
我諗全國大部分人死得

一路唱衰, 大家明啦

做住外賣仔先la

香港班冚家剷喺香港賣完樓過到去，未又係炒樓繼續做冚家剷，洗撚驚搵唔到工咩

其實EU 班人走左
一定多左勞動位
不過可能UK LOCALS唔做
之前有單NEWS係英國農業有工冇人做
好多收成冇人幫手

Quarantine measures may lead to shortage of fruit pickers in Britain
Food producers urge ministers to rethink immigration bill and coronavirus curbs

黎緊大把人同資產走 點寫都無用

唔好以為香港人真係好撚叻啦

我姑姐移民咗利物浦三十幾年， 佢啲仔女五年前大學畢業都會返香港搵嘢做，事實英國經濟的確唔係咁好， 仲有，只要係東方人唔理你係支那，香港，台灣， 你已經畀人歧視 bully ，唔好講到英國好大愛， D英國白鬼對眼生喺頭殼頂 ，就算你有錢過佢係佢上司都好， 佢都未必放你在眼內， 都係嗰句，你生活過就知好多嘢， 當然始終比留喺香港 比支那蠶食支配好， 所以我咪話香港人唔知做錯乜嘢折墮到咁樣，要離開自己嘅地方

但人口base唔同

其實香港人好醒目
靈活多變既(除非真係份人冇SENSE要跟風)
唔需要下下去倫敦
蘇格蘭又好, UK南部又好
去EXPLORE下多D2,3線城市睇下有冇唔同工搵
而家就算係香港都可以上網睇定工
好多PREPARATION 可以準備定, 唔一定到左先諗

好慘好慘

又係hket

你唔介意落手落腳去做，其實走去餐廳接單做外賣，或者幫人去超市買嘢，自己送基本上好低成本。啲外賣app唔係度度都cover到，而且抽水太多啲餐廳都唔鐘意。最緊要係花時間做research，計吓喺邊個location做先容易發展。做大咗就可以自己入貨，主打一個或者幾個地區，派吓leaflet咁，唔一定要晒錢起網站。

香港係咪平衡時空 地球B
身邊無咩朋友失業
利J: 我今年仲要有人工加

晴報做臭咗,依家就用hket,啲文大同小異

我反而支持如果單身一個人，未有小朋友家室嘅年輕人真係早啲去捱世界適應環境， 之後喺嗰邊再生下一代，一定 好過而家拖男帶女過去

生活指數點高都高唔過香港。

有留意開經濟日報都知佢近幾個月一律唱淡移民外國
擺明收到上面order做野唱淡
上面唔想香港人才外流
（以前佢係成日講移民攻略）

全職炒股

賣左2層樓過去住洋樓養番狗 洗乜做嫁

差得過香港？

仲低過香港

share flat 好多都好平

乜去英國咁大壓力架, 唔走lu 都係留返係香港做港豬好過啦

Can you give me the second-handed fry chicken?

香港政府請d低級工種咪又幾萬人爭一百幾十個位

乜事都冇，潛咗排，依家返番去寫嘢

5年前返香港工作好合理，以前的香港真係好正，但現在的香港就。。。

好大原因，去得英國既人都係有權既人，去到英國都想用番亞洲模式生活，當去到外地而自己唔融入當地文化，鬼佬又點會接受。

BNO visa比機會港人改善外國對亞洲人既印象，香港曾經係中西文化融合既中心，所以唔好用一句辛苦就完結移英既結果。

大家係港共20年黎換取既便利，正正係推到今日港人變成難民既結果，共業黎。

有小朋友點 shared flat

十皮一年 一個人可能得

我姑姐啲仔女喺嗰邊土生土長根本唔關呢個問題，而係種族真係有歧視，正如我哋睇啲阿差賓印一樣

有小朋友就好難逐水草而居

水喉石通既經濟日報。 信你就721無人受傷啦

單身去
拎埋香港果球，係英國唔打工慢慢食都得

問題係邊？咪同業主deal 唔得咪直接租flat
好多解決方法

窮遊啊on9, 有錢使撚日日食， 冇錢就梗係要捱， 你地班撚屌係咪未窮過
1條baguette, 塞條 cucumber+ 烚2隻雞蛋+mayo夠食3餐啦 最多買包2鎊火腿，夠1個星期食啦，d人住英國係咪expect住baker street跟住日日high tea食埋all day breakfast先滿足
冇依個lvl既錢就冇資格去英國住? 唔撚識死開d去2, 3 線城市邊緣?

札埋營添丫笨柒

你唔明我意思。好似加拿大咁大部份人口係移民，而經濟亦係移民精英組成，歧視自然小。

英國經濟差亦因為往日既移民政策嚴格，固步自封而一沉不起
政府決定脫歐&開放BNO visa，即係引入3百萬移民精英黎發展經濟。佢地有開放既決心，咁我地咪去。

講起 今日6合彩開返

話唔定一月有疫苗 唔洗咁悲觀

好多冇喺外國生活過嘅連登仔成日FF「香港人做好自己等人分得出你唔係支那人就唔會俾人歧視」。

事實係即係土生土長嘅ABC/ BBC etc都係白人群返白人，Aisan群返Aisan，南亞群返南亞。例外嘅就係連登仔最憎嘅大愛左膠

第一代移民一齊係慘，冇聽過去到即刻生活好左，通常第二代或者捱一排就好

拉

搵撚埋比你。

唔少講英國移民既facebook group 都有D 人一入group 就放負，基本上就係五毛

英國前首相弱智都學人開post

白高敦

舊文+發動恐襲者有份嘅報紙
五毛PR全家截肢

其實london 白人比例已經少過一半？

弱智

點解要係先講得？

武肺面前政府當醫護係狗，醫護都係要繼續做

律師更加唔使講，omdb晒

請問除左錢仲有咩尊嚴可言？

呢家講緊去到有嘅職位空缺，緊係睇實數啦。

無錢過去真係把撚

啱, 完全見唔到香港有未來, 而家笑人支共發生嘅嘢, 將來只係會喺香港發生

揸十萬過去又真係抆水d，起碼拎廿零三十個就差唔多，第一代係辛苦d，但呢代唔捱，第時個細路仲慘，大陸果種既洗腦真係唔係講笑，睇下中國班小粉紅完全無批判思維

就算去到外國， 都唔會見得自己有未來

暫時自己無信心去到會搵到工加怕唔適應
我最遠先去過澳洲
有機會會去英國探下路先 依家始終未有疫苗
經濟唔穩定
外國既月亮特別圓 勸你哋唔想信曬所謂既「行放下身段就搵到工xxx」
未去過英國既不妨去一次先再決定會唔會移/ 係當地工作

真
19年前勁撚多移民報導

香港會有強制勞動唔怕冇工開
又贏

我已經出完立即更正咗啦，弱智仔

移民？口號黎架咋
早排潮流興移民咪話移民囉
而家靜左咪又係走去抽居屋
睇睇屋台個居屋post爆左幾多1001

流浪漢食完到我食
3手飯

冇得比
佢地唔撚洗返工都得

繼續出口術, 千祈唔好停

低價甚至割價頂死班英國生意佬
再請埋班香港同鄉 瘋狂捽數加ot
冇得輸

又唔可以咁講話人五毛嘅，只係反映現實，咁你臨行前考慮清楚即你有決心去人哋講乜嘢都唔會影響你，好過你去到先發覺原來事實同你想嘅有好大落差嘅，到時就仆街唔知點算，仲要兩頭唔到岸仲好啦，後生有框熱血做乜野都一定會覺得自己選擇最好，但現實永遠都追唔上你諗嘅

如果你單身寡仔嘅真係不妨早啲過去適應環境，難聽啲講一個人捱都易啲，反而如果你結咗婚有小朋友嘅就真係要諗清楚.。我成日都講大人唔食小朋友都要食，呢個係現實

佢哋有失業救濟金，有福利，但你冇㗎

依家香港人已經係二等公民
大陸人落嚟先係上等人
你以為留返係香港就冇歧視？

前首相
在野話聽日亡國都得啦，得把口嗡

放心，只要夠多人一齊去就咩都有可能，只要手足走埋一齊，響英國重新建立新香港絕對有可能

只係你作為行外人既一般見識

問daddy咪有荀工做

班傻鳩打撚曬飛機

想免費移民的做乞兒都願意
都唔使搵工
你得理有冇工作

呀橫掂呢一班向香港都係冇嘢做

冇錢果班大種乞兒先會去

冇錢去邊 都冇所謂

唔係話
咁有錢嘅難民都未見過㗎咩？

做乜提 搵工呀？

HKET...

bye!

咁仲唔夠冇尊嚴？

歡迎辯駁

算啦連登仔 講親移民就英國無限好
留香港就集中營 邊有得講

係，唔好去，英國地獄黎，留係福地香港最好

自己想啲搞事既人消失，但又唔抵得外國俾居留權香港人，睇死人，唱衰人。
香港人，你係得既!

我表姐夫夠係英國土生土長，IT畢業，嚟左香港十年有多，而家咪夠俾人裁走左?
今日唔識中文係香港其實都好難搵工。。。

去英國現實係咪好似香港新移民咁，肯做肯捱就生存到。
做清潔做洗碗做地盤，住舊唐樓，買十蚊菜自己煮食兩餐。
係既話唔怕去

同白鬼爭洗廁所？

已經好撚過你入集中營勞改

多數係啲南亞同黑鬼洗

由頭到尾冇話唱衰人，只係反映現實啫， 永遠糖衣外面一定係現實，反而過份華麗包裝去到發現係另一回事， 我覺得咁先至不負責任

吹撚完未呀
風筒黎架你？

仲要港共無啦啦派1皮，繼續印印腳係公屋玩抖陰睇支那假新聞

仲好撚記得佢果句save the world

second-handed chicken wing就有
做狗咁食骨頭呀要陰公

佢地在香港/偉大祖國有太空人父母，
根本不用擔心搵不到工冇錢洗

講真我香港三大畢業都驚搵唔到野做

如果後生嘅都不妨可以去闖下，捱一段時間，因為一個人始終容易落腳同適應，而且最重要係有青春有時間， 我哋啲中古嘅就死鳩梗

賺就賺出面人錢
請就請番自己人
味同蝗蟲一樣
對個社會有咩貢獻

我有bno 白人分到的

梗係啦，你一開聲講嘢已經知道你係唔係本地土生土長定係移民呀，佢哋嗰啲死人口音聽到你呢， 大城市就好D，一入鄉郊啲真係有時要聽幾次先至聽得明佢講乜嘢， 或者可能我英文唔係叻啦

咁要交稅㗎

大陸人黎香港買樓一樣有交稅啦

You win

自從落實5+1後，經濟日報就日日唱衰英國，心知肚明啦，更加要快d走